「反彈式戀愛」好有益呀

在心理學中，分手後馬上開始一段新戀情，這種情感關係稱為「反彈式戀愛」。它指的是，在沒有將前一段愛情關係處理乾淨時，就馬上進入到下一段戀愛關係的狀態中。

有心理學研究表明，對於一些人來說「反彈式戀愛」在確實可以幫助我們治癒情傷，它會給我們提供以下積極作用：

它能幫助我們分散注意力，緩解負面情緒。在失戀後，很多人情緒不穩定，會產生類似於「是不是自己哪裏做得不夠好導致ta離開我」的負面情緒，甚至有人長期處於抑鬱狀態中無法解脫出來。而進入新戀情開始的這段「甜蜜期」有利於幫助我們緩解悲傷、憤怒、焦慮等壓力。

「反彈式戀愛」能幫助我們提高自尊。在愛情關係中，我們很容易獲得自信。由於新伴侶的陪伴與愛戀，我們會產生「我很有魅力、我並不差勁，我也會被人需要」的這種感覺。而這種感覺，恰恰是剛失戀的你需要的，她使你不致於困在「我不好、我不夠漂亮、不夠有能力」的這種自尊水平崩塌的狀態中。

最重要的是，這種失戀後快速進入新戀情的轉態也能改善我們的依戀風格，使我們更有安全感。相比起失戀時患得患失，「不再信任任何人」、「愛情不可靠」的這種悲觀認知更讓我們難受，進入新的戀情會使我們更容易信任和依賴另一方。值得注意的是，在失戀後反思出了自己痴迷於前一段關係的原因、並清楚的知道了自己下一段感情應該如何經營的人，更容易在這種「反彈式愛情」中獲得進步。

好想即刻反彈